% !TeX encoding = UTF-8
% Escolha: portugues ou ingles ou espanhol.
% Para a versão final do texto, após a defesa acrescente final:

% Para o exame de qualificação
%\documentclass[portugues, qualificacao]{ic-tese}
% Para a tese
\documentclass[portugues]{ic-tese}
% Para a versão final da tese
%\documentclass[portugues,final]{ic-tese}

% Extra macros para escrita 
%\usepackage{ic-extras}

\usepackage[utf8]{inputenc}

% Para acrescentar comentários ao PDF descomente:
\usepackage
%  [pdfauthor={nome do autor},
%   pdftitle={titulo},
%   pdfkeywords={palavra-chave, palavra-chave},
%   pdfproducer={Latex with hyperref},
%   pdfcreator={pdflatex}]
{hyperref}

% Os cores podem ser mudados
\hypersetup{
%  linkcolor={red!50!black},
%  citecolor={blue!50!black},
%  urlcolor={blue!80!black}
}

\begin{document}

% Escolha entre autor ou autora:
\autor{Nome do Autor}
%\autora{Nome da Autora}

% Sempre deve haver um título em português:
\titulo{Título da Dissertação ou Tese em Português}

% Se a língua for o inglês ou o espanhol defina:
%\title{The Dissertation or Thesis Title in English or Spanish}

% Escolha entre orientador ou orientadora. Inclua os títulos acadêmicos:
\orientador{Prof. Dr. Nome do Orientador}
%\orientadora{Profa. Dra. Nome da Orientadora}

% Escolha entre coorientador ou coorientadora, se houver.  Inclua os títulos acadêmicos:
%\coorientador{Prof. Dr. Eng. Lic. Nome do Co-Orientador}
%\coorientadora{Prof. Dra. Eng. Lic. Nome da Co-Orientadora}

% Escolha entre mestrado ou doutorado:
\mestrado
%\doutorado

% Se houve cotutela, defina:
%\cotutela{Universidade Nova de Plutão}

\datadadefesa{22}{04}{12017}

% Para a versão final defina:
%\avaliadorA{Prof. Dr. Primeiro Avaliador}{Instituição do primeiro avaliador}
%\avaliadorB{Profa. Dra. Segunda Avaliadora}{Instituição da segunda avaliadora}
%\avaliadorC{Dr. Terceiro Avaliador}{Instituição do terceiro avaliador}
%\avaliadorD{Prof. Dr. Quarto Avaliador}{Instituição do quarto avaliador}
%\avaliadorE{Prof. Dr. Quinto Avaliador}{Instituição do quinto avaliador}
%\avaliadorF{Prof. Dr. Sexto Avaliador}{Instituição do sexto avaliador}
%\avaliadorG{Prof. Dr. Sétimo Avaliador}{Instituição do sétimo avaliador}
%\avaliadorH{Prof. Dr. Oitavo Avaliador}{Instituição do oitavo avaliador}


% Para incluir a ficha catalográfica em PDF na versão final, descomente e ajuste:
%\fichacatalografica{arquivo.pdf}


% Este comando deve ficar aqui:
\frontmatter


% Se houver dedicatória, descomente:
%\chapter*{Dedicatória}
%A dedicatória deve ocupar uma única página.


% Se houver epígrafe, descomente e edite:
% \begin{epigrafe}
% {\it
% Vita brevis,\\
% ars longa,\\
% occasio praeceps,\\
% experimentum periculosum,\\
% iudicium difficile.}
%
% \hfill (Hippocrates)
% \end{epigrafe}


% Agradecimentos ou Acknowledgements ou Agradecimientos
\chapter*{Agradecimentos}
Os agradecimentos devem ocupar uma única página.


% Sempre deve haver um resumo em português:
\begin{resumo}
O resumo deve ter no máximo 500 palavras e deve ocupar uma única página.
\end{resumo}


% Sempre deve haver um abstract:
\begin{abstract}
The abstract must have at most 500 words and must fit in a single page.
\end{abstract}


% Se houver um resumo em espanhol, descomente:
%\begin{resumen}
% A mesma regra aplica-se.
%\end{resumen}


% A lista de figuras é opcional:
\listoffigures

% A lista de tabelas é opcional:
\listoftables

% A lista de abreviações e siglas é opcional:
% \prefacesection{Lista de Abreviações e Siglas}

% A lista de símbolos é opcional:
% \prefacesection{Lista de Símbolos}

% Quem usa o pacote nomencl pode incluir:
%\renewcommand{\nomname}{Lista de Abreviações e Siglas}
%\printnomenclature[3cm]


% O sumário vem aqui:
\tableofcontents


% E esta linha deve ficar bem aqui:
\mainmatter

%\mainmatter

% O corpo da dissertação ou tese começa aqui:
\chapter{Introdução}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id
est laborum.

\begin{table}
\caption[Shorter table caption]{Table caption caption caption caption
  caption caption caption caption caption caption caption caption caption
  caption caption caption caption caption caption caption caption caption
  caption caption.}
\label{t:label}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
a & b \\\hline
c & d \\\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id
est laborum.

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id
est laborum.

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id
est laborum.

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate
velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint occaecat
cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit anim id
est laborum~\cite{2014-bic,2015-ela}.

\begin{figure}
\centerline{\includegraphics[scale=0.2]{example-image}}
\caption[Shorter figure caption]{Figure Caption caption caption caption
  caption caption caption caption caption caption caption caption caption
  caption caption caption caption caption caption caption caption caption
  caption caption.}
\label{f:label}
\end{figure}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod
tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim
veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea
commodo consequat\footnote{Footnote footnote footnote footnote footnote
  footnote footnote footnote footnote footnote footnote footnote footnote
  footnote footnote footnote.}.  Duis aute irure dolor in reprehenderit in
voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Excepteur sint
occaecat cupidatat non proident, sunt in culpa qui officia deserunt mollit
anim id est laborum.


\chapter{Hipóteses}


\chapter{Resultados}


\chapter{Conclusões}



% As referências:
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{thesis}


% Os anexos, se houver, vêm depois das referências:
%\backmatter
\appendix
\chapter{Apêndice}
\chapter{Apêndice}

\annex
\chapter{Anexo}
\chapter{Anexo}


\end{document}
